地獄通告安排失當玩死演員 李嘉投訴：食完藥都無病假

包青天再起風雲》這套劇在拍攝途中已經鬧出不少事件，繼早前有些演員連名字都沒有印在宣傳海報上，昨日李嘉又在網上呻編更出現問題，明明0330通告，但原來要等到午飯後再開始拍攝。更加令人氣憤的是，原來男主角譚俊彥試過拍十幾個鐘，休息一個鐘後，再拍十幾個鐘，究竟係發生咩事？

李嘉在微博上發炮。（微博圖片）
李嘉在微博上發炮。（微博圖片）

《包青天再起風雲》的劇組這段時間都有橫店拍攝，TVB出外地取境，當然希望盡快完成事件，預算就可以相對地少。不過因何事搞到李嘉如此火滾呢？在接受《香港01》訪問時，李嘉表示：「事緣係咁，嗰日落通告係0330，咁後來我哋換好晒衫化好晒妝準備出發，個導演先發現頭場原來無我哋，同埋我哋開封四子（李嘉、譚坤倫、李日昇和黃耀英）加埋公孫先生（曹永廉）結果係無出發到，等到1000先出發。」

一班演員在橫店拍攝。（Instagram圖片）
一班演員在橫店拍攝。（Instagram圖片）

+4

李嘉續說：「去到現場都差唔多放飯，之後先到我哋埋位，有時呢方面個編排係幾失當，加上早幾日我又病咗，因為橫店呢邊忽冷忽熱，劇組都有唔少同事感冒。咁去咗當地睇醫生，仲開始發燒，其實食完藥都無得休息請病假，所以休息時間對我哋嚟講真係好重要，如果唔考慮呢樣嘢，咁樣排更，去到要等幾個鐘，你話呢幾個鐘如果俾我哋休息會唔會更加好呢？」其實這種編更失當的情況，只要有關工作人員多加留心，根本可以杜絕這些事情。

唔怪得連曹永廉都話辛苦。（Instagram圖片）
唔怪得連曹永廉都話辛苦。（Instagram圖片）

事件還未完，李嘉表示男主角譚俊彥更加辛苦，他說：「同埋有時啲通告係好離譜，其實男主角仲辛苦，佢係收2700（即凌晨3點），之後要佢開0330再接一個通告化妝，基本上佢係得一個鐘頭休息，衰啲講連妝都唔使落直接再開工，精神唔夠嘅情況下點樣去拍戲先？之前喺香港我都試過，佢哋係安排收工收凌晨5點，之後開朝早8點，仲要係拍打戲。所以有時呢種模式係忽略咗演員，因為演員係人唔係機器，無可能做完十幾個鐘，熄機一個鐘，之後再開機十幾個鐘，無人會捱得住。」

譚俊彥都忍唔住上微博呻苦。（微博圖片）
譚俊彥都忍唔住上微博呻苦。（微博圖片）

其實一個演員，想要做好一件事，除了演技之外，足夠的休息也是相當緊要。李嘉表示：「其實做任何嘢都好，休息係好緊要。而家TVB拍攝方式，追求拍出嚟個鏡頭要靚，以前三機拍攝，而家變咗兩機拍，但係拍嘅shot係多咗。演員同一段戲以前可以四到五take就搞掂，但而家要做十幾take，係未計你ng喎。返到去係可以剪得好靚，但咁樣係加重咗演員個工作負擔，咁如果再喺通告上面唔調整，仍然係用3機拍攝嗰種chur法，嗰種咁趕住要拍晒啲嘢嘅高密度拍攝，變咗係一件好辛苦嘅事。你話要追大陸拍攝水準，無錯大陸的確係咁拍，但唔好忘記，大陸嘅資金同時間都俾你多得多。其實係軟件方面跟唔到，剩係跟硬件例如啲靚嘅機，但有無考慮過演員承唔承受到呢？呢個先係最大因素。」

當演員一個shot要拍多幾次，相對的休息時間也要增加。（Instagram圖片）
當演員一個shot要拍多幾次，相對的休息時間也要增加。（Instagram圖片）

李嘉鬧《包青天》導演唔識尊重演員 武神爆seed：唔係靠大聲靠惡

下體任踢示範氣硬功短片瘋傳 夏滿哥李嘉：傷害會十分嚴重

其實追求拍出來的效果靚並沒有錯，要追上大陸的進度簡直是明確的目標，但的確要有相關的配件去支持，至少不能強硬增加演員的工作量，這只會得不償失，李嘉最後說：「有好多時會見到演員不停重複重複拍同一個take，已經累到連講句說話都辛苦，仲點搞到好嘅戲出嚟呢？鏡頭係靚嘅，要咁靚不如去拍硬照。其實我都唔知而家係成個TVB都係用呢種方式去拍攝，定係剩係某啲劇先用呢種模式，我自己會覺得如果咁樣拍對演係辛苦，希望下一部劇唔好遇到呢種情況喇，讀稿都難喇，唔好話做戲。」希望TVB可以好好認真考慮這個問題吧。